---
title: >-
    قطعه شمارهٔ ۱۱
---
# قطعه شمارهٔ ۱۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به سمع خواجه رسان ای ندیم وقت‌شناس</p></div>
<div class="m2"><p>به خلوتی که در او اجنبی صبا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>لطیفه‌ای به میان آر و خوش بخندانش</p></div>
<div class="m2"><p>به نکته‌ای که دلش را بدان رضا باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پس آنگهش ز کرم این قدر به لطف بپرس</p></div>
<div class="m2"><p>که گر وظیفه تقاضا کنم روا باشد</p></div></div>